<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="petikKebun">\t Sudah menjadi budaya disetiap perusahaan perkebunan pada waktu tertentu melakukan ritual selamatan sebagai wujud syukur kepada Allah SWT sang maha pencipta. Salah satunya adalah ketika musim panen kopi. Momen ritual selametan petik kebun seperti itulah yang ditunggu tunggu oleh karyawan perkebunan, bahkan bisa dibilang momen itu dianggap hari rayanya warga yang bermukim dilingkungan perkebunan. Karena selain acara selametan dan ritual yang sangat sakral, biasanya perusahaan juga menyiapkan hiburan rakyat seperti arak-arakan Barong menuju sumber mata air yang terletak di hutan bambu area perkebunan yang bernama sumber PETEMON dan pentas seni dilapangan perkebunan. Serta dalam acara selametan petik kebun juga diselipkan pemberian santunan kepada para sesepuh yang telah mendedikasikan ilmu dan tenaganya demi kemajuan dan kemakmuran perusahaan perkebunan.\n</string>
    <string name="aboutDesa">\t Desa Kampunganyar adalah sebuah nama desa di wilayah Glagah, Kabupaten Banyuwangi, Provinsi Jawa Timur, Indonesia. Secara geografis Desa Kampunganyar ini berada di lereng Gunung Ijen, bukit, hutan rakyat dan hutan negara.\nTerdapat banyak lokasi wisata yang menarik pada Desa Kampunganyar seperti wisata Air Terjun Jagir, Arum Jeram, Wisata Kebun dan masih banyak lagi.\n Karena terletak di daerah pegunungan, mayoritas mata pencaharian penduduk adalah Bertani, Berkebun, Beternak, dan UMKM.\n\n Salah satu adat istiadat setempat yaitu Ithuk-Ithukan, tradisi masyarakat Rejopuro.Ithuk sendiri diambil dari kata dalam bahasa Using yaitu kepethuk yang berarti bertemu. Sedangkan ithuk-ithukan sendiri adalah wadah yang terbuat dari daun pisang yang berisi makanan dan biasanya sering digunakan saat selamatan kampung.Tradisi Ithuk-ithukan digelar setiap tanggal 12 Dzulqadah atau bulan ke 11 penanggalam Islam.Tradisi ini selain sebagai bentuk rasa syukur atas rahmat dari Yang Maha Agung atas sumber daya alam yang melimpah, ini juga digelar agar masyarakat bisa saling kepethuk atau bertemu untuk menjalin silaturahmi.\n</string>
</resources>