<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="peternakanRejopuro">\tStatus kepemilikan ternak adalah milik mitra, pak Suwito selaku pengelola memiliki pekerjaan sampingan yaitu memelihara sapi. Ayam yang ada dikandang peternakan sekarang ini jumlahnya adalah 3.500 ekor ayam. Ayam yang sudah berumur 35 hari dengan berat rata-rata 2,2 kg sudah bisa untuk di distribusikan kepada masyarakat yang telah memesan atau dapat di jual langsung oleh mitra ke tengkulak pasar. Hambatan yang dihadapi oleh pak Suwito sebaga seorang yang bekerja di peternakan ayam adalah ketika wabah lalat yang menyerang ayam datang. Selain itu hambatan yang lain adalah bau yang menyengat ciri khas peternakan ayam potong. Pengendalian lalat pada ayam potong belum bisa kami lakukan karena belum menemukan teknik yang sangat cocok untuk mengendalikan lalat ayam tersebut. Untuk menghilangkan bau yang menyengat dari peternakan ayam biasanya peternak menggunakan EM4 dan kapur untuk mengurangi aroma menyengat dari peternakan ayam.</string>
    <string name="pertanianRejopuro">\t\tMasyarakat Dusun Rejopuro yang umumnya sebagai petani memiliki masa tanam yang dilakukan secara musiman.  Hal tersebut sesuai dengan iklim cuaca serta kondisi tanahnya  yang memiliki potensi pertumbuhan komoditi secara baik. Rata-rata petani setempat biasanya mengerjakan lahan milik sendiri maupun secara buruh (tidak milik sendiri). Kegiatan penanaman dalam lahan basah dan lahan kering dapat menetukan hasil produk, hal tersebut sesuai dengan sifat masing-masing benih yang berbeda. Setelah kegiatan penanaman maka akan dilanjutkan dengan kegiatan perawatan serta pembesaran komoditi sesuai dengan sifat perilaku produk. \n</string>
    <string name="wisataRejopuro">\t\tPemandian Sumber Kajar Rejopuro merupakan kawasan yang berada diatas pegunungan. Medan yang berbukit serta cuaca yang tropis membuat nuansa sejuk semakin terasa apabila berendam di kawasan ini. Pemandian ini merupakan sebuah kawasan yang sengaja dibuat oleh warga dan karang taruna dusun rejopuro untuk menciptakan kebahagiaan secara rohani. Hal tersebut dibuktikan dengan tenangnya lingkungan yang dikelilingi pohon-pohon yang tumbuh secara alami di sekitar tempat pemandian. Kawasan yang berdiri sejak tahun 2018 ini menjadi salah satu sumber penghasilan pendapatan bagi dusun serta warga sekitar kawasan pemandian. Hal baik lainnya yang dapat kita jumpai di pemandian ini adalah, dari hasil penjualan tiket parkir dan penyewaan ban sebanyak 60% disalurkan untuk dibagikan ke keluarga fakir miskin yang ada di Dusun Rejopuro.\n</string>
    <string name="umkmRejopuro">\t\tBapak Slamet di Dusun Rejopuro sedang melakukan kegiatan UMKM dalam bidang ikan hias Koi. Bapak yang telah berusia 40 tahun ini membudidayakan ikan hias semenjak tahun 2017, ikan yang dibudidayakan merupakan ikan koi keturunan trombon. Selain bapak Slamet ada juga enam warga dusun rejopuro yang juga membudidayakan ikan koi. Kegiatan budidaya tersebut dilakukan sejak pembibitan ikan hingga pembesaran dan siap dijual. Ikan yang dijual mulai dari umur 1 hari hingga 4 bulan, ikan yang telah berusia 4 bulan berarti telah mencapai ukuran maksimal. Harga jual masing-masing ikan juga beragam, bisa dari harga 50.000 rupiah hingga 100.000 rupiah.\n\t\tUsaha bapak Slamet ini dapat dibilang menguntungkan, laba yang diperoleh mencapai 5 juta rupiah. Penjualan ikan koi ini mulai dipasarkan ke konsumen langsung, diambil oleh pengepul hingga dikirim keluar kota Banyuwangi seperti Malang, Bekasi dan Kalimantan.  Indukan biasanya mempengaruhi hasil dari ikan, apabila indukan bermutu tinggi maka ikan yang dihasilkan juga bisa bermutu tinggi. Bapak slamet menggunakan tenaga kerja sendiri dalam melakukan usahanya.\n</string>
</resources>