<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="durianKopencungking">\tBuah Durian menjadi salah satu komoditas unggulan yang ada di Dusun Kopencungking. Luas perkebunan durian di dusun ini sebesar 500 m2, beberapa pohon ditanam bersama dengan tanaman yang lain (Tumpang Sari). Terdapat 4 jenis durian yang ditanam di dusun ini yaitu Durian Merah, Durian Lokal, Durian Kani, dan Durian Montong. Tanaman ini dipanen sekali dalam satu tahun dan menghasilkan 30 biji untuk Durian Montong, 50-80 biji untuk Durian Merah, 150-200 biji untuk durian kani, dan 500 biji untuk durian lokal. Tiap jenis durian memiliki ciri khas masing-masing, untuk durian merah memiliki rasa sedikit asin, durian lokal memiliki rasa sedikit pahit, durian kani memiliki rasa manis, dan durian montong baru bisa dinikmati 5 hari setelah durian jatuh. Harga yang ditawarkan untuk tiap jenis durian juga berbeda, durian kani dihargai 80.000 rupiah hingga 150.000 rupiah, durian lokal dihargai 30.000 rupiah hingga 50.000 rupiah, durian merah dihargai 250.000 rupiah hingga 300.000 rupiah, dan durian montong dihargai 80.000 rupiah hingga 150.000 rupiah.\n</string>
    <string name="manggisKopencungking">\tBuah manggis yang berasal dari daerah banyuwangi merupakan buah yang dinilai memiliki cita rasa yang terbaik. Di Dusun Kopencungking buah manggis dapat dipanen setahun sekali sekitar bulan maret atau april. Luas kebun manggis yang ada di Dusun ini mencapai lebih dari 5 hektar dengan sekitar 25.000 pohon. Dinilai memiliki cita rasa yang enak, hasil panen buah manggis di distribusikan keluar kota seperti Surabaya dan Sidoarjo hingga luar negeri seperti Jepang.\n</string>
    <string name="sengonKopencungking">\tSengon merupakan sebuah pohon yang batangnya dapat dimanfaatkan sebagai bahan baku industri. Tanaman ini memiliki waktu panen yang cukup lama yaitu membutuhkan waktu 6 tahun dalam sekali panennya. Kualitas pohon yang baik membuat batang pohon sengon dapat dimanfaatkan sebagai bahan konstruksi ringan, kerajinan tangan, dan korek api batang. Daun dari pohon sengon juga dapat dimanfaatkan sebagai makan kambing.\n</string>
    <string name="kopiKopencungking">\tTak hanya kelapa, kopi juga menjadi salah satu komoditi unggulan di Dusun Kopencungking. Luas lahan perkebunan kopi yang ada di dusun ini seluas 20 hektar. Lahan kopi ini sendiri dikelola oleh warga Dusun Kopencungking. Saat panen warga menjual hasil panennya dalam bentuk petik merah dengan kata lain hasil panen langsung dijual tanpa proses pengeringan. Selain itu, warga juga biasanya menjual kopi dalam bentuk Ose yaitu kopi yang dijual dalam keadaan kopi siap untuk ditumbuk dan diseduh. Dalam penjualan hasil panen kopi, biasanya akan diambil oleh tengkulak yang siap untuk menampung hasil panen. Namun ada juga warga yang mendistribusikan hasil panennya di pabrik kopi di wilayah banyuwangi.\n</string>
    <string name="kelapaKopencungking">\tKetika berada di Dusun Kopencungking pastinya anda akan mendapati banyaknya pohon kelapa di sepanjang jalan. Salah satu jenis komoditas unggulan ini dianggap memiliki keberhasilan panen yang tinggi. Setiap bagian dari pohon kelapa dapat dimanfaatkan, buah kelapa dijual dan dikirim ke Surabaya, permintaan akan daun kelapa juga sangat tinggi, dan batok kelapa juga dapat digunakan sebagai kerajinan.\n</string>
    <string name="aboutPerkebunanKopencungking">\t Sebagian besar wilayah di Dusun Kopencungking dijadikan sebagai lahan perkebunan.  Adapun jenis komoditi yang ditanam di lahan tersebut berupa manggis, kelapa, kopi, durian,dan juga sengon. Kebanyakan warga juga menggunakan sistem tumpang sari pada lahan mereka. Sistem ini merupakan penanaman beberapa jenis komoditi pada 1 lahan. \n</string>
</resources>