<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="jalurKopencungking">\t Salah satu Potensi unggulan yang ada Dusun Kopencungking adalah jagung. Dengan lahan seluas 1 hektar dapat menghasilkan 8 ton untuk sekali panen. Warga Dusun Kopencungking juga aktif dalam kegiatan kelompok tani. Salah satunya adalah kelompok Tani Mangga ini, sehingga warga Dusun Kopencungking seringkali mendapat bantuan berupa bibit jagung untuk ditanam. Hasil panen dibeli oleh tengkulak yang selanjutnya didistribusikan ke pabrik atau KUD di daerah Banyuwangi.\n</string>
    <string name="ubiKopencungking">\t Pada tahun 2019 ini banyak dari warga Dusun Kopencungking yang menanam ubi jalar,  karena dinilai memiliki potensi hasil panen yang melimpah. Waktu yang dibutuhkan petani untuk siap panen ubi jalar yaitu 3 kali setiap tahunnya. Setelah ubi sudah siap dipanen, hasil panen tersebut langsung dikirim ke Surabaya dan Sidoarjo. \n</string>
    <string name="aboutPertanianKopencungking">\t Wilayah dusun yang berada di dataran tinggi ini sangat cocok untuk dijadikan sebagai lahan pertanian. Dalam proses bertani, petani di Dusun Kopencungking menggunakan sistem Gilir tahun. Hal ini dilakukan untuk melihat potensi tanaman apa yang cocok untuk digunakan di waktu tertentu melihat kemana arah air mengalir. Komoditi yang ditanam di dusun ini yaitu padi, jagung, dan ubi jalar.\n</string>
    <string name="umkmKopencungking">\t Batok kelapa yang awalnya hanya dianggap sebagai sebuah hal yang tidak berharga dapat disulap sebagai sebuah hal yang bernilai tinggi. Inilah yang dilakukan oleh warga dusun Kopencungking, sebuah batok kelapa yang diolah dapat dijual dengan harga jutaan rupiah. Kegiatan ini sudah dilakukan sejak akhir tahun 2017, diolah oleh 5 pengurus aktif dan 30 remaja yang tergabung dalam karang taruna dusun Kopencungking membuat kerajinan dari batok kelapa dan kelompok tersebut diberi nama Ngletés \n</string>
    <string name="pertanianKopencungking">\t Sistem pertanian yang digunakan oleh petani  yaitu sistem gilir tahun. Sistem ini merupakan penanaman tanaman yang berbeda ditiap tahunya sesuai dengan potensi tanaman pada saat itu. Hal ini dilakukan dengan melihat aliran air menuju ke arah barat dan timur. enis komoditi yang ditanam berupa padi, ubi jalar, kacang. Penanaman dilihat dari aliran air. Waktu yang dibutuhkan bagi petani dari proses menanam hingga tanaman siap untuk dipanen yaitu selama 1 kali dalam setahun yaitu pada bulan November atau Desember. Hasil tanaman yang sudah siap panen langsung di kirim ke pabrik untuk langsung dijual kepada pabrik. Tanaman yang dikirim masih berupa padi (basah)\n</string>
    <string name="peternakanKopencungking">\t Potensi komoditas peternakan yang dimiliki dusun ini yaitu unggas berupa ayam. Oleh karenanya sebagian masyarakat menjadikan bisnis ternak sebagai mata pencaharian utama, karena dinilai cukup menjanjikan untuk memenuhi kebutuhan hidup. Jumlah ayam yang dipelihara bisa mencapai 5000 ekor ayam, dalam sekali panennya peternak dapat menjual ayam sebanyak 15,3 ton.\n</string>
</resources>