<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="karetPanggang">\tTanaman karet merupakan tanaman tahunan yang dapat tumbuh sampai umur 30 tahun. Fokus pengelolaan tanaman karet ini adalah bagaimana mengelola batang tanaman menjadi seefisien mungkin. Perkebunan yang menjadi Salah satu potensi Dusun Panggang ini dikelola oleh warga Dusun Panggang yang nantinya getah dari pohon karet tersebut dijadikan sebagai bahan  baku utama pembuatan latex.\n</string>
    <string name="durianPanggang">\tSalah satu jenis komoditi yang ditanam di Dusun Panggang adalah pohon durian. Komoditi ini merupakan salah satu dari sekian banyak jenis perkebunan yang dimiliki oleh masyarakat Dusun Panggang. Buah durian yang dihasilkan oleh perkebunan di Dusun Panggang memiliki rasa yang tidak kalah enak dengan durian import. Masyarakat melakukan perawatan yang intensif, sehingga menghasilkan kualitas buah yang bagus dengan cita rasa yang legit\n</string>
    <string name="kelapaPanggang">\tBudidaya kelapa merupakan salah satu peluang usaha yang memiliki potensi dengan keberhasilan yang tinggi. Perkebunan ini merupakan pemanfaatan lahan kosong di Dusun Panggang, yang ternyata hasilnya mampu mencukupi kebutuhan sehari- hari. Kebanyakan masyarakat Dusun Panggang tidak mengambil buah kelapa, melainkan daun atau janur kelapa karena penjualan daun muda kelapa lebih banyak permintaan daripada buah kelapa itu sendiri.\n</string>
    <string name="ubiPanggang">\tUbi Jalar di Dusun Panggang memiliki potensi yang besar, salah satunya perkebunan yang dikelola oleh Bapak Catur. Pangsa pasar ubi jalar sudah sampai dikirim ke luar kota, salah satunya Kota Bogor. Namun  panen masih belum bisa mencukupi permintaan dari luar kota, karena terlalu tingginya permintaan. Perkebunan yang dikelola oleh Bapak Catur bahkan telah didatangi oleh peneliti dari luar negeri yaitu Negara Taiwan. Bapak Catur menerima permintaan pesanan bibit ubi jalar untuk ditanam di Sulawesi, dan mengekspor bibit ubi jalar hingga Amerika dan Australia.\n</string>
    <string name="kopiPanggang">\tHampir sebagian masyarakat Dusun Panggang memiliki lahan kopi. Lahan tersebut digunakan sebagai mata pencaharian utama mereka, namun beberapa diantara mereka juga bekerja sebagai buruh kebun kopi. Beberapa jenis produk kopi yang dihasilkan antara lain biji kopi robusta, arabika, dan house blend yang nantinya akan dijual ke pengepul.\n</string>
    <string name="aboutKebunPanggang">\tPotensi terbesar yang dimiliki  Dusun Panggang adalah Perkebunan, beberapa jenis Komoditi yang ditanam yaitu, kopi, karet, dan beberapa jenis buah tropis. Berbagai jenis komoditi tersebut adalah sebagai berikut :\n</string>
    <string name="umkmPanggang">\tMengenai pemetaan UMKM, dusun Panggang sempat memiliki beberapa produksi UMKM yaitu keripik buah, olahan ladrang, kerajinan anyaman dari bungkus kopi, manik-manik, dan batik canting, namun produksi UMKM tersebut telah berhenti, karena terkendala oleh modal dan pemasaran. Untuk produksi seperti keripik buah hanya dipasarkan di warung-warung terdekat dusun panggang dengan kemasan yang sederhana. Sedangkan untuk produksi yang lain, mereka hanya memproduksi jika menerima pesanan. Karena wilayah pemasaran yang tidak luas dan harga jual yang murah, sehingga pendapatan mereka tidak maksimal. Dan hal ini, mempengaruhi modal yang digunakan untuk biaya produksi. UMKM Dusun Panggang  diprakrasai oleh ibu-ibu PKK Dusun Panggang. Dalam menjalankan UMKM adalah kurangnya akses (jalan), sarana dan prasarana yang kurang memadai, bahan baku yang sulit didapat, dan modal produksi. Untuk saat ini, tidak ada UMKM yang berjalan di dusun Panggang.\n</string>
    <string name="pertanianPanggang">\tHampir setiap masyarakat dusun Panggang memiliki lahan pertanian, dan merupakan mata pencaharian utama. Dusun panggang memiliki komoditas antara lain (padi, jagung, dan palawija), sedangkan untuk saat ini lahan mereka sedang ditanami Padi. Untuk kepemilikan lahan pertanian di Dusun Panggang, sebagian besar merupakan milik sendiri dan beberapanya lahan sewa. Untuk bertanam padi membutuhkan biaya sekiranya sebesar Rp 200.000 / setengah hektar, untuk membeli bibit padi sekitar 20 kg. Dalam setahun dapat melakukan 3 kali panen. Untuk sekali panen dapat menghasilkaan kurang lebih 3 ton. Beberapa hambatan yang dialami oleh petani padi pada khususnya yakni adanya hama dan penyakit seperti belalang dan tikus. Upaya yang dilakukan para petani untuk mengatasi masalah hama dan penyakit yakni dengan memberi obat atau pestisida. Sedangkan untuk hama tikus para petani belum memiliki solusi untuk masalah tersebut. Untuk tenaga kerja para petani biasanya membutuhkan jasa dari orang lain.  Seperti untuk kegiatan menanam padi, memberikan pupuk, hingga melakukan pemanenan. Dengan upah harian sebesar Rp. 35.000, untuk setengah hari dan Rp. 50.000 untuk satu hari penuh. Setelah melakukan panen sebagian besar petani padi langsung menjual hasil panennya ke pengepul berupa gabah. Untuk sekali panen, pendapatan yang dihasilkan yaitu Rp. 15.000.000.\n</string>
    <string name="perkebunanPanggang">\tPada masyarakat dusun Panggang, ada beberapa warga yang memiliki lahan perkebunan, dan sebagian lagi merupakan buruh kebun. Untuk komoditi perkebunan Dusun Panggang sebagian besar berupa kopi, kelapa, pisang dan durian. Untuk kepemilikan lahan sebagian merupakan lahan milik sendiri, dan juga ada yang sewa. Beberapa hambatan yang dialami oleh petani kebun sangat bervariasi. Seperti contoh, untuk tanaman kopi para petani kebun sangat memerlukan perawatan yang sangat intensif, sehingga apabila salah dalam melakukan perwatan akan berpengaruh terhadap hasil panen. Sedangkan untuk tanaman kelapa biasanya memiliki hambatan berupa pertumbuhan buah kelapa yang jelek bahkan tidak dapat dipanen kelapanya apabila sang petani kelapa mengambil janurnya (daun muda). Pendapatan yang diperoleh dari tanaman kopi yakni sebesar Rp 2.000.000/tahun untuk sekali panen. Sedangkan untuk tanaman kelapa sebesar Rp. 7.500.000/tahun untuk 3 kali panen. Dan untuk tanaman pisang sebesar Rp. 6000.000/tahun untuk 12 kali panen. Para petani kebun membutuhkan tenaga kerja yang berasal dari orang lain, dengan upah Rp 35.000 untuk setengah hari dan Rp 50.000 untuk satu hari. Akses atau medan yang harus ditempuh untuk ke perkebunan sedikit susah, mengingat banyaknya jalan yang berbatu, naik turun, dan tanah yang tidak rata. Biasanya para petani kebun menjual hasil kebunnya berupa produk mentah seperti pisang dan kelapa, sedangkan untuk tanaman kopi mereka mengolah terlebih dahulu menjadi barang setengah jadi.\n</string>
</resources>